【陶傑開talk 1】世衞避港台問題終出醜 邱騰華指違反一中原則 陶傑：欲加之罪 何患無辭

【陶傑開talk 1】世衞避港台問題終出醜 邱騰華指違反一中原則 陶傑：欲加之罪 何患無辭

世界衞生組織的助理幹事艾爾沃德被香港電台英文台的女記者問道，會不會重新考慮恢復台灣在世衞組織的地位，令到這名來自加拿大的助理幹事手忙腳亂，以及掛線。由新聞學的角度來說，這名記者問了一條非常好的問題，以及表現出色。首先這個問題不帶任何立場，問題的字眼本身是「你會不會再考慮」、「重新考慮台灣恢復在世衞的地位」，答案只有「會」或「不會」。問題的取態是超然的，即是說，在法庭中陪審團，在休庭協議回來，法官問陪審團你們是否已經達到裁決，他們答達到了。你們認為被告是有罪還是沒有罪？法官沒有引導性地問「你們會不會判有罪？」，是沒有的。所以這個字眼，「你們會不會重新考慮台灣在世衞組織中的會籍」對於那名助理總幹事要接這球、答這個問題，非常容易，說會或是不會，等於在法庭中的陪審團對法官說Guilty or Not Guilty。那為什麼會令到那名助理總幹事回答不了問題呢？那是他自己的問題，不是香港電台記者的問題，但她令到這名來自加拿大的助理總幹事當場出醜，以及相關的片段在西方媒體中被轉載。這名香港電台的記者，她做得很好，她做了一件很出色的事。說她破壞了一個中國的原則，這完全是垃圾。因為她的問題是交給助理總幹事回答的，只要助理總幹事斬釘截鐵地回答「不會」，這個問、那個答，與一個中國的原則全無相干。所以如果以這件事來「整治」香港電台，我認為非常幼稚園，不只是小學雞，是幼稚園。

何謂一個中國原則呢？這個原則你也知道，當大陸推行原則、有關規定等等，就是準備要製造灰色地帶及搬龍門的時候。譬如說當台灣總統大選，香港電台的電視部是否准許做新聞呢？當做新聞的時候，訪問了民進黨的候選人例如蔡英文，又或者是副總統候選人，若他對香港電台記者說了30秒的政綱，畫面後面有民進黨的黨旗作為新聞。香港電視台的電視部廣播出來，那是否破壞了一個中國的原則呢？以大陸的中央台來說，這個畫面是不容許出現的。但中央台又有一個香港分台，叫鳳凰台，在十多二十年前，據說是較為寬鬆，可以讓某些青天白日旗在畫面中出現。那有沒有破壞一個中國的原則呢？那是否破壞了一個中國的原則呢？所以如果一名記者理會邱騰華局長傳令的所謂一個中國原則，你不用做新聞了，而且這明顯是欲加之罪，何患無辭。

【陶傑開talk 2】世衞官員出醜皆因蠢 與人無尤 陶傑：邱騰華「幫拖」或只為升官發財

【陶傑開talk 2】世衞官員出醜皆因蠢 與人無尤 陶傑：邱騰華「幫拖」或只為升官發財
----------------------------

APP 內 1-Click 訂閱 《壹週刊》

按此了解更多

-----------------------------

【《壹週刊》昔日紙本檔案庫】

30年壹仔經典 壹壹重現！